\begin{song}
\songtitle{Om Sanningen Ska Fram}
\firstline{När jag kodat hela natten}

\begin{songmeta}
Melodi: Om Sanningen Ska Fram
Musik: Eric Amarillo
Text: Anna Johansson
\end{songmeta}

\begin{songtext}
När jag kodat hela natten,
haft en dust med Halo 2.
När jag druckit massa cola,
löst en Rubiks kub och så.
Ser jag ut i cyberrymden
för att leta efter dig,
och här är du nu min flicka
så nu frågar jag dig.

||: Vill du bli en datalog,
om sanningen ska fram\ldots :||

Har fått olja på min BH,
och vet inte hur man gör.
Och ni säger vi små flickor,
vi vet inte hur man kör.
Så nu söker jag en stark karl
som kan mecka med min bil.
Du ska olja min motor,
och ha en häftig stil.

||: Vill du bli min maskinist,
om sanningen ska fram\ldots :||
\newpage
Om jag bara räknar kvarkar,
diggar Einstein som en gud.
Jag ser ut som televerket,
och har aldrig sett en brud.
Attraheras av din laddning
och din oskuldsfulla stil.
Och sen när vi är tillsammans
kan du få min Clearasil.

||: Ja, jag pluggar Fysik,
om sanningen ska fram\ldots :||

Om det smäller i mitt dragskåp,
och det luktar lite bränt.
Har jag eldat upp min labbrock,
med något lättantänt.
På Kemi finns vissa regler,
man måste labba två.
Och jag råkar sakna partner,
för den siste fick gå.

||: Vill du labba med mig då,
om sanningen ska fram\ldots :||

\newpage
Om jag fotar hela dagen,
hatar WordPress för en stund.
Om jag fotar Paris Hilton,
och hennes lilla hund.
Om jag ej kan räkna matte,
inte ens en integral.
Om jag flyttar ihop med data,
för att få en bra lokal.

||: Vill du plugga Media då,
om sanningen ska fram\ldots :||

Om jag ville gå på Handels,
men kom in på KTH.
Om jag glider runt i backslick,
ringer Madde då och då.
Om jag vaskar hela flaskan,
fast jag inte alls har råd.
Om jag sticker ned till Troppan,
för att \textquotedblleft{}study abroad\textquotedblright{}.

||: Indeks pappa kan betala,
om sanningen ska fram\ldots. :||

\end{songtext}

\begin{songnotes}
Framförd tillsammans med Lekis för Schabraket 2011.
\end{songnotes}
\end{song}
