\begin{song}
\alttitle{Uppsala är bäst}
\songtitle{Uppsala är bäst}
\firstline{Svara mig, Glunten, på ära och tro}
\begin{songmeta}
Melodi: Uppsala är bäst
Text: Gunnar Wennerberg
Skola: Uppsala
\end{songmeta}

\begin{songtext}
Svara mig, Glunten, på ära och tro
utan avseende på små fataliteter
- sådana, vet du ju, bygga och bo
varhelst du kommer inom alla fakulteter
- är inte Uppsala märkvärdigt bra,
bättre än alla andra städer här i Norden?
Jag vågar till och med påstå - jaha!
- bättre än någon annan fläck på hela jorden?

Du talar som en häst!
Uppsala är bäst,
bäst utav allt, som finns på denna sidan solen
och maken till den sta'n,
finns ej, ta mej Fan,
letar du också från ekvatorn och till polen.

Nej!
Ingenstäds i vida världen finns en vrå
där man hela dygnet om kan leva så
utan risk och bara immerbadd gå på,
just som turkar och få heta folk ändå.
Och finns det, så är det på en annan planet,
vars namn ej självaste Bredman vet!
\newpage
Ja, du har ovedersägligen rätt,
och, såsom du, så tycker jag och många flera,
men det finns andra som inte så lätt
vårt käraste Uppsalas förträfflighet sentera.
Somliga skryta med sitt Göteborg,
andra i Stockholm fram och åter vilja ränna.
Somliga tänka på Karlstad med sorg,
andra på päron och äpplen ner i Gränna.

Ja, ser du, kära bror,
regeln är för stor
att den ej skulle någon jämkning kunna tåla;
men är det solens skuld
att dess klara guld
aldrig beundras av en mullvad i dess håla?

Nej!
Ingenstädes i vida världen\ldots
    \end{songtext}
\end{song}
